孤立中國戰綫已現雛形 政經領域全面孤立中國

特朗普孤立中國戰綫已現雛形

2018/08/29

．美墨談妥貿易協定，特朗普卻稱拒與中國談判
．美打破固有格局，政經領域全面孤立中國
．中國應及時正確判斷形勢，應對「新冷戰」

特朗普當選美國總統前後高呼「美國優先」，登位後又退出TPP，當日有輿論揶揄他讓美國孤立自閉，但彼時有誰預計到，美國「退群」原來是為了重塑「朋友圈」。美國一年來的連橫合縱，凸顯美方已逐步打破既有的國際框架、以美國為中心統一戰線已漸具雛形。在新格局下，中國處於不利位置。

美國最新的動作是無視北美自由貿易協定（NAFTA）後，以關稅等手段逼墨西哥與自己重談貿易協定，最終於華盛頓時間27日誕生成果－－特朗普宣布美國和墨西哥已經就雙邊貿易問題達成初步的協議，並希望加拿大盡快加入。

而意味深長的是，特朗普宣布這一喜訊時，聲稱中國亦希望與美國談判，但已被他拒絕，直言「當前還不是談判的時候」。

美墨談妥貿易 特朗普卻稱拒與中國談判

這一表述顯然釋出重要訊號，美國跟其他主要經濟體談「新合約」時，對中國關起大門，孤立中國之意不言而喻。白宮首席經濟顧問庫德洛在接受CNBC時採訪時也直指「我認為中國被孤立」。

事實上，美墨達成協議前，還有其他例子引證這一點。美國總統特朗普與歐盟執委會主席容克7月25日在會談後共同宣布，雙方達成協議。此後，又傳出美日新一輪部長級貿易磋商，預計最快9月中旬之前登場，美日貿易協定似乎亦指日可待。

美國跨過世貿（WTO）框架與主要經濟體談貿易條件，顯然試圖在國際貿易領域邊緣化中國。

但要注意的是，貿易只是美國意圖遏制中國崛起的的其中一個戰場。在地緣政治上，特朗普過去數月也不斷對中國「剪裙邊」，干擾中國與固有友的關係，達到孤立中國目標。

美打破固有格局 政經領域全面孤立中國

其中，美方以印太戰略對沖中國的一帶一路倡議，與中國爭奪印太地區影響力；特朗普又先後與北韓領袖金正恩及俄羅斯總統普京會晤，客觀上產生搞混中朝與中俄關係的效果。

此外，拉美國家薩爾瓦多與台灣斷交後，美國白宮罕有地發表聲明，暗示擬取消對薩國援助，懲罰該國「轉軚」。外界普遍認為，美方此舉是要警告其他拉美國家勿「變節」投向中國，封堵中國在拉美拓展影響力。

如果這個趨勢發展下去，不僅TPP將被規模更大的跨印太夥伴關係所取代，連WTO將也被架空，聯合國的影響力亦被削弱，美國目的就是要以此孤立中國、抑制中國崛起，保障美國全球一哥地位不被挑戰。

而美國主導的「孤立中國」統一戰綫，目前似乎已呈現雛形，中方要面對的不只是貿易戰，而是新冷戰。中國必須及時正確判斷形勢，作出應對。

中國仲 喺呢種情況 打飛機

中國抵死

美國有著數比你仲要將人地國家定義邪惡軸心國黎洗國民腦

自己貪污賴西方
工人示威賴西方

而家西方就真係孤立你啦

你班傻鳩打夠飛機未
2025中国製造都打撚殘晒你哋啦

自從習種稱帝之後，美國行動就變得非常明顯及充滿行動力！
亦估唔到，香港未被邊緣化之前，中国先俾人邊緣化！

習主席一隻手指尾屌打侵侵啦

中國製造2025必定成功

中國淨係載人航天科技已經抽贏全世界

一隻楊利偉都打殘你侵侵

大灣區＋中國製造2025必定打到全球

習子兵法有云

兵者，詭道也。故能而示之不能，用而示之不用，近而示之遠，遠而示之近。利而誘之，亂而取之，實而備之，強而避之，怒而擾之，卑而驕之，佚而勞之，親而離之。攻其無備，出其不意。此兵家之勝，不可先傳也。

投之亡地然後存，陷之死地然後生。夫眾陷於害，然後能為勝敗。

我個人認為要不斷向外宣傳我国嘅2025中国製造，好畀西方一個落馬威

其實會唔會係中國固有利益家族
聯合美帝逼習帝落台

還記得侵侵選到既時候個個話美國孤立自己 實玩完
點知侵帝憑一人之力 居然可以重建世界新秩序
美國選到一個咁強勁既總統真係人類之福
我敢講本身支共真係有機會2025
但侵帝一野就打返佢落無間地獄 美國國運最少長多五十年

不過支那鐘意
不能而示之能，不用而示之用

南海堆島已建，軍事設施已起
中國稱霸南海

有分析指 全球孤立中國 或令中國成爲最後贏家

World War III

後清